[科幻][愛情] 記憶師

第一章 想失憶的少女

我坐在我的辦公室椅上，而桌子的另一面，坐着一個少女。

我和她就這樣默默坐了好幾分鐘，整個辦公室內寧靜得可怕，靜得聽到我自己的心跳。

我的心情極為緊張，這是我開業以來的第一個客人。

老實說，我已經開業了一個星期了，而這一個星期以來，我每天來到辦公室，除了聽一下音樂，瀏覽不同網頁，在不同渠道打一下廣告，根本甚麼也沒有做過。

為了表現出一點自信，我輕輕整理一下衣領，從桌面上的卡片架抽出一張卡片，推到少女的面前。

少女拿起卡片，望着上面簡介。

盧駿昕:
記憶師
專業記憶修改，備份，偽造，移除。

少女放下了卡片，淡淡說了一句:「我想失憶。」

我一下失神，呆呆的望着她。

我不太清楚自己此刻應該說甚麼，我沒想過我應該如何應對。

少女站起來，在我眼前揮了一下手，企圖讓我回過神來。

我抬頭望着他，聽到他再次說出一句:「我想失憶，你幫到我嗎？」

我從來沒有想過，竟然有人會走進這莫名其妙的辦公室，甚至看完那簡陋的卡片，仍然沒有直接離開。

畢竟，記憶師根本不是一個甚麼正常職業，「記憶工作室」這個名字亦不是甚麼正常的公司名稱，就算說是騙案的偽裝也不失為過。

我望着她，反問了她一句:「你憑甚麼相信我？」

她坐了下來，苦笑了一下。

「我也沒甚麼好輸的了，包括人生在內，我早就把一切都輸光了，進來你這裏也是孤注一擲的決擇而已。」

我雙手合指緊扣，托着下巴，靜靜道出了一句。

「幫你，不是不可以，但是你確定你不後悔？」

「不後悔，你告訴我怎收費吧。」

很直接的年輕人，她到底經歷了甚麼？

「不暪你說，你是我的第一個客人，象徵式收你一元就好了。」

少女一呆，冷笑了一下。

「你該不會是甚麼變態暴力狂，待會拿出一支球棒，把我打至失憶吧？」

「已經後悔了嗎？」我微微一笑，從抽屜拿出一個小吊飾。「催眠。」

才怪，我總不能直接說我可以讀取她的記憶吧。

說起這個，我自幼就發現自己有一個能力，通過肢體接觸可以入侵別人的記憶。

說起來也好笑，我不知道我這個能力是如何被激活的，我只記得我六歲的那一年，我如常挽着父母的手逛街，然後腦袋一陣劇痛，父母一生的記憶如潮水湧進我的腦海，直至我鬆開他們的手。

童年時期，我對我這個能力可謂又愛又恨。

愛，是這個能力可以很輕鬆地讓我學到新的知識，甚至連書都不用看，面對考試更是簡單，只要找到出考卷的老師，隨便握個手，答案就彷佛印在我腦海中。

而恨，是因為人腦不像電腦，記憶是沒有分類的，而我的能力亦不是人腦的快捷搜索引擎，很多時候我都要把對方的記憶全數複製下來，再慢慢閱覽。整個行為就好比在一台沒有分類，文件名字是亂碼的電腦中做搜尋，要把每個檔案都打開看一次。

更可恨的是，這個能力某程度上也帶給我惡夢，因為每次複製完別人的記憶時，總會看到不想看的東西，例如父母和老師的性生活。要知道當時的我只是個乳臭未乾的小童，在潛移默化之下，我的思想亦比同齡人早熟。

「最後一次，不後悔嗎？」我不厭其煩問多一句。

「太多的失意，我想全都忘掉。」少女這樣回答。

失意，誰都會有，可是失意才是讓我們成長的助力。

也罷，道理有誰不知道，我何嘗不是想令自己遺忘傷心的記憶？

可惜能醫不自醫，只好折衷一點，讓別人的記憶充斥自己的大腦，但求掩蓋自己的哀傷。

我拿起吊飾，執起少女的手，開始讀取她的記憶。

more

今晚出多一篇

第二章 少女的往事

我靠着觸碰少女的手，開始進入她的腦海。

讀取記憶，其實不是很難，但又卻是一件很痛苦的事。

容易，是因為一般人腦，其實是不設防的，那些科幻小說中所說的記憶防火牆、潛意識自衛之類，並不是不存在，但是也不是普通人層面會擁有，至少我還沒有遇過這種人。

要知道，一般人根本不會有甚麼記憶保護的意識，因為從來沒有人會真的認為，記憶讀取和意識入侵是真的可行。

那怕真的有人跟據網上流傳的一些流言，建立起記憶宮殿和記憶堡壘，其實也只是一個把記憶分類，從而加深印象的技巧而已。

痛苦，卻是因為人腦是相當複雜的結構，記憶、幻想、潛意識很多時候混在一起，要把它們區分，是一件相當浪費時間的事。

更痛苦的是，對我來說，讀取他人的記憶，就很像吸食大麻後的感覺，一段又一段的記憶碎片灌進我的腦海，如同幻覺一樣。最要命的是，迷幻之後，後腦劇痛亦隨之而來。

若要真的形容整個過程，大概就是在電腦前搜索大量文件，然後每打開一個檔案，就會像電影潛行凶間那樣，但卻以上帝視覺去觀察吧。

我一直審視着少女的十八年來的記憶，包括潛藏於潛意識最底層的嬰兒記憶。

一般來說，人類很少會記得嬰兒時期的記憶，基本上三歲前的記憶也沒有誰記得住。

無他，三歲前的人類，腦袋還未構築起三觀，那三年的記憶對人來說，就好像平日我們發夢一樣，只存在於潛意識當中。

少女一段又一段的記憶湧現，然後我看到她的眼角，滲出一點淚水。

看來，在我讀取她的記憶同時，她也陷入了回憶之中。

她的名字，是周綺晴，今年剛滿十八歲。

周綺晴的成長經歷，可謂一個悲劇。

她的出生，是一個意外，一個由她不負責任的父母，所做成的一個意外。

周綺晴成長於一個畸形到極致的家庭，從周綺晴的童年記憶中得知，她的母親可謂是水性楊花的代名詞。

周綺晴的母親是當陪酒的，跟一般陪酒小姐不同，平日也不會長駐於同一個夜場酒吧。她不是因為家境貧困而要賣身養家，反之，她是生於一個富裕家庭，當陪酒小姐的原因，純粹是因為她享受性愛。

而周綺晴，就是她母親荒淫生活中的一個錯誤。

在她母親得知自己懷孕後的第二個月，她所做的是，遠離夜場酒吧，然後開始參與各種中學和小學的聯誼活動，尋找一個結婚對象。

她自知要在夜場之中尋找一個承擔責任的男人，根本是不可能的事，因為會去夜場獵食的男人，都只是貪求一夜激情，甚至很多都有家室，一夜過後，大家只是陌路人。

幸運的是，她很快就與她的一個中學同學勾撘上，並「墮入愛河」了。

然後不夠三個月，兩人便「奉子成婚」。

這一切都是周綺晴多年以後，翻看母親日記得知的。

看到這裏，我心頭一抽。

這個故事...有點似曾相識的感覺。

因為成孕而尋找結婚對象，然後奉子成婚，怎麼也像在我母親記憶中，看過相近的事情？不同的只是，我母親並不是一個蕩婦，她是被迷姦而成孕的。

我搖搖頭，嘗試擺脫自己的記憶，然後集中精神繼續了解周綺晴的往事。

越是深入周綺晴的記憶，我越是驚訝。

這個女孩，真的如她所說，她甚麼也輸光了。

曾經聽說過，一個女人，成為母親後，會變得成熟和穩重。

惠特曼說過，全世界的母親多麼的相像，她們的心始終一樣，每一個母親都有一顆極純真的赤子之心。

曾經聽說過，一個母親，會為了自己的孩子，放棄一切。

魯迅說過，母親，是最偉大的。

顯然，這些所謂的格言，放在周綺晴的母親身上，並不適用。

在周綺晴的記憶中，她的母親在她出生後，並沒有變得更好，反而故態復萌，甚至可以說是變本加厲。

周綺晴的「父親」是個導遊，經常都要周遊列國，常年都不在香港，在「女兒」出生後更是為了賺更多錢作為周綺晴的成長基金，接下了更多的工作。

明顯地，周綺晴的母親就是看中了丈夫的這一點。她知道自己與這種人結婚，可以保持最大的自由度，基乎可以無後顧之憂地出軌。

如是者，周綺晴的母親在周綺晴出生後不久，就重回夜場狩獵。但礙於安全問題，她也不敢把女兒獨留家中太久，很多時候，她會直接把不同的男伴帶回家中展開一夜激情。

周綺晴無驚無險地存活六年，便面臨人生第一個挫折，亦是她生命中，影響她一生的一個巨變。

家變。

留名

輕輕一推

開左好多個頭，睇你點收科～推～

不過我唔信父母老師既性生活會有靚仔唔好奇 唔好講大話先得架～

好啦～我睇完第二篇，發現因為母親，所以主角唔中意性生活！明白了

原來你都想推，幫你一把啦

推～

人地話萬事起頭難
我就覺得堅持先係難

堅持唔推～就唔推

無啦 ？

第三章 家變前奏

那一年，周綺晴只有六歲。

如同所有同年的孩子，周綺晴剛剛開始成為了小學生。

一大清早，周綺晴就已經醒來，然後換上了一套全新的校服。

這是周綺晴第一日上學，儘管生於一個不太健康的家庭，這孩子還是保持着那童真的心，對新奇的事物還是興奮緊張的。

站在房間內的全身鏡子前面，周綺晴輕快的原地轉了一個圈，那紅色的校裙在旋轉中飄逸起來。

望着鏡子內的自己，周綺晴伸出右手輕輕碰上鏡面，跟鏡內的自己擊了一下掌。

「周綺晴，第一天上學了，希望新同學們都友善吧。」她露出一個甜美的笑容喃喃自語道。

周綺晴踏着輕快的腳步走出了自己的房間，殊不知剛才的那個笑容，是自己這一生之中，最後一個發自內心的笑容。

周綺晴走到母親的房門外，伸出小手怯怯地敲了一下門:「媽媽，你起床了沒有？快夠鐘上學了。」

回應她的，是一片靜寂。

「媽媽！」周綺晴提高了音量，然後再次伸手敲門。

未幾，周綺晴的母親終於打開一條門縫，紅着臉半醉的探頭出來。

「你已經換好校服了嗎？那你還記得我上次帶過你去學校面試時的路怎麼走嗎？自己上學去好嗎？」

周綺晴微微扁嘴，楚楚可憐的看着母親。

「淫娃，快回來床上吧，別管你那女兒了，上學而已，有甚麼需要操心？」房間內傳出一把陌生男人的聲音。

周綺晴的母親回眸一笑說:「寶貝，我來了。」說完，就關上了門爬回床上，跟床上的男人熱吻着，剩下周綺晴一個呆呆的獨站在門外。

周綺晴望着閉上的門，默默的執起書包，早飯也沒有吃，隨手拿了兩片麵包便轉身離開家門。

「又被拒之門外了...其實我只是想媽媽陪我上學而已，爸爸長年在公幹已經陪不了我，連媽媽也對我愛理不理...」

周綺晴一路上咬着麵包，一邊喃喃自語的走着。

望着街上的途人大多數都是和自己年紀相約的學生和他們的父母，周綺晴心裏莫名的有一種孤單的感覺。

周綺晴來到學校的門外停住了腳步，她抬頭望着學校的大門，卻久久不敢內進。

身邊一對又一對父子母女擦身而過，然後互相道別，周綺晴的心情越來越低沈。

「那為甚麼我只有姐姐你一個，而別人都有爸爸媽媽帶着？」站在周綺晴不遠處傳來一把稚嫩的嗓音。

周綺晴被這一句說話吸引到，扭頭望了過去，發現有一個和自己一樣應該也是新生的男生對着他面前的一個大姐姐說話。

男生眼前的姐姐，咬了一下嘴角，蹲下身子，說出了一句說話，「小峯，我們和他們不同的，我們是孤兒，親人不是我們能夠擁有的，而父母，更是距離我們最遠的人物。」

「你要記得，我們這一類人，天生就不是上天的寵兒，我們很容易會被排斥，因為...」

「我們，是異類。」

聽到這一句，周綺晴紅着眼睛的低下頭。

「那我又算是甚麼？」周綺晴飲泣着問了自己一句。

周綺晴默默地咬着嘴唇等待那男生步進校門後，擦乾眼淚走到那大姐姐身後，伸出小手扯了一下她的衣角。

那大姐姐轉身一看，驀然看見周綺晴的身影。

「姐姐，你也可以送我進去嗎？」周綺晴抬頭，眼眶泛紅的望着大姐姐的雙眼。

大姐姐蹲下身子，摸着周綺晴的頭問道:「妹妹，你叫甚麼名字？」

「我叫周綺晴。」

「綺晴，你怎麼會自己一個的？你爸爸媽媽呢？」

「爸爸他在外地上班，媽媽...她跟一個叔叔在家中玩遊戲。」

大姐姐沈默了下來，一句話也說不出來，因為她很清楚眼前的女孩在經歷甚麼。

爸爸身在外地，而媽媽則紅杏出牆。

假以時日，這女孩的家庭必定會變得破碎不堪，就像自己一樣。

幸運的話，也許會跟着父母其中一邊，在單親家庭中長大；

不幸的話，這女孩兩邊都不會跟隨，而是會被法庭判給社會福利處，等待寄養家庭的收留，甚至在孤兒院和自己一同生活。

大姐姐思索了一會，然後執起周綺晴的手說:「走吧綺晴，姐姐送你上學。」

說完之後便挽着周綺晴一同步行到校門處。

明明只有幾步路程，但卻走了五分鐘到達校門大閘。

「姐姐就送你到這裏了，第一天上學要認識多一點朋友喔。」

周綺晴依依不捨的捉緊姐姐的手，不太願意走進校門。

大姐姐再次摸了一下周綺晴的頭，「再不進去就要遲到了。」

周綺晴終於鬆開了手，扁着小嘴問道:「我們會再見面嗎？」

大姐姐重重的點了一下頭，「有機會的。」

望見對方的回答，周綺晴轉身步進校門。

臨別前，周綺晴轉過頭問了一句:「姐姐，你叫甚麼名字？」

「綺晴，司徒綺晴。」司徒綺晴拋下如此一句，便揮着手轉身而去。

有呀

係咪沈太耐底上唔翻水

係咁易推幾吓測試點先推得翻上黎

成個故會好黑暗

唔係要重新開post下話

你失踪了？？？哈

推

九個月啊屌，你去做生仔咩

幾掛住你d文

唔會既

你係仔黎架嘛

點會有得生呢

翻來啦

我之前集中火力寫另一邊
心痛故

[愛情]每次心痛，我都會回到從前的時間點

真係推極都唔出黎喎

其實係我無睇故好耐 ，遲d追翻

Pish呢邊

十連推唔到我就開過新post

4連

5連

6連

九個月沉到個post唔出黎

8連

9連

屌 瞓覺

點搞啊，拉d人入黎啦

邊個比你瞓，瞓醒記得開新po啦

好似要多啲人推先得
瞓醒先算